---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۲۵
---
# حکایت شمارهٔ ۲۵

<div class="n" id="bn1"><p>یکی را از مشایخ شام پرسیدند از حقیقت تصوف.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>گفت: پیش از این طایفه‌ای در جهان بودند به صورت پریشان و به معنی جمع، اکنون جماعتی هستند به صورت جمع و به معنی پریشان.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو هر ساعت از تو به جایی رود دل</p></div>
<div class="m2"><p>به تنهایی اندر صفایی نبینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ورت جاه و مال است و زرع و تجارت</p></div>
<div class="m2"><p>چو دل با خدای است خلوت نشینی</p></div></div>